陳茂波預計疫情很可能高於2003年沙士對經濟的影響

【Now新聞台】財政司司長陳茂波表示，疫情對本港經濟實質影響很可能高於沙士時期，最新失業率很大機會再上升。

陳茂波的網誌以「疫」境中的經濟挑戰為題，指疫情進一步打擊本港已下行的經濟，旅客銳減，加上新春期間很多春茗或團體活動取消，相關行業受到重創，預計2019年本地生產總值實質收縮百分之1.2，本月中公布的失業率很大機會高於去年第四季的百分之3.3，前景未許樂觀，很可能高於2003年沙士對經濟的影響。

而疫情對內地正在轉型的經濟亦比沙士時期的影響為大，中國經濟增長動力放慢，全球經濟增長亦會受影響。

條廢物日日出黎講呀媽係女人以為自己好有眼光
港共真係笑撚死人仲要自我感覺良好

屌你老母 洗撚你講咩 你諗下有咩方法解決到仲好啦

賴左個病先
之後經濟幾差都係個病
唔關佢事

請你返嚟就係要係呢啲時候令個經濟唔下行

有怒氣

翻譯：經濟差唔關我事

無建議就縮番入林鄭個西窿度，OK！

咁反送中勁定武肺勁呀

你地一早講左慘過沙士啦

講中左呀

唔講佔中啦？

一個大灣區都撐起成個世界啦 驚閪咩

屌你老母我依家有2百萬現金喺度
幾時可以買到個三房兩廳嘅單位啊

係 點解咁多廢物上到位

打和

理財新哲學=佛系

咁撚高人工唔係諗點解決問題 ，請返黎日日講啲啊媽係女人既野 做匯報

洗乜佢去發現問題

樓價整體冇事
呃鬼

幾十萬一個月就係做d中學生都識既野係人都知失業率會上升